香港難民 與 中華民國 是 法律上矛盾

聯合國難民署的網頁，「誰是難民」一段：

「難民是因迫害、戰爭或暴力而被迫離開自己國家的人士，他們是有正當理由畏懼由於其種族、宗教、國籍、政治見解或於某一特殊團體而遭到迫害。

在大部分情況下，他們都不能或不願回國。戰爭、種族、部落和宗教之間的暴力鬥爭，往往都是導致難民逃離家園的主要原因。」

我想大家都看到，根據聯合國的說法，難民就是離開自己國家的人士，離開自己國家，依香港的定義，就是離開 China。好，那麼說要推動臺灣難民法的人，到底是想要去哪裡成為難民呢？臺灣。

那麼請自問一個問題，這是否代表你承認了臺灣是一個獨立國家？如果你反對臺灣獨立，即是主張，認同或接受臺灣就是中國（中華人民共和國或中華民國）的一部份。

那麼你是無法在臺灣成為難民的，如果你認為臺灣就是中國的一部份，你根本沒離開「自己國家」。只要臺灣一天還是中華民國，他的難民法收的對象就不是「本國人」。

而那些以為要求臺灣推難民法去幫香港人的朋友們，你，支持臺灣獨立嗎？

這兩者是相連的，你沒辦法對臺灣獨立支吾以對，含糊其詞，甚至反對臺灣獨立（香港政界普遍如此）。同時又想推動一個能夠幫香港人的難民法。而臺灣的難民法要幫到香港人，也必須先完成臺灣獨立。

只有這樣「香港人才能夠離開中國，去至少認為自己已不再屬於中國的臺灣，去成為一個難民」，而這當然亦可能會令中國很憤怒甚至引發戰爭，所以我對於一些覺得臺灣要跟中國修好的政團，跑去支持難民法，真的是感到莫名其妙。

當然，你支持臺灣獨立的話，恐怕你和你的相關政治群體，以後都不能參加香港的選舉了。當然可想而知，你也是國安法的首要打擊對象。你確定你自己和自己所屬的團體，在沒有選舉之下還想參與政治嗎？

在玩社運之前，是否應該先做一點點研究？

誰是國內流離失所者?
「國內流離失所者是被迫離開自己的家園，但沒有越過國際承認邊界的人。他們到處尋找安身之所：鄰近城鎮、學校、安置區、營地，甚至森林和田地。

國內流離失所者包括受內亂和自然災害影響的人士，他們是聯合國難民署最大的援助群體。

由於在法律上，國內流離失所者是理應受到自己國家政府的保護，故此跟難民不同的是，他們不受國際法律的保障，也不符合領取各種人道救援物資的資格。」

如果香港人反對臺灣獨立，香港人的定義就是這個。